Il server si occupa di svolgere tutte le mansioni legata al controller e all'indicizazione e riperimento delle
risorse. Esso è formato principalmente da due moduli diversi e divisi.
\begin{itemize}
\item \textbf{Server HTTP}. Esso è un server Rest che utilizza il protocollo HTTP accessibile sulla porta standard ovvero
l'80. E' stata scelta questa architettura per avere un accesso uniforme alle risorse e per permettere al sistema di scalare
in maniera rapida e senza grosse modifiche in un futuro.
L'obbiettivo del server è quindi, quello di dare possibilità ai vari client indipendentemente dalla loro implementazione
e dalla tecnologia di accedere in maniera precisa e univoca alle risorse del sistema. Così facendo si ha un distacco
tra client e server che garantisce un corretto funzionamento di quest'ultimo anche in caso di errore nel client. Questa
caratteristica rende il servizio \textit{stabile} e \textit{available}, due caratteristiche fondamentali per il sistema.
In più permette anche una certa indipendenza tecnologica tra il client e il server questo per permetter in futuro diverse
implementazioni del client come per esempio accesso tramite BrowserApp, Mobile \ldots

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{fig/componetServerHttp.png}
\caption{Vista sul server HTTP e sul DataBase presente.}\label{fig:1}
\end{figure}

\item \textbf{Actor System remoto}. Esso risponde alle esigenze di avere un sistema reattivo che permetta di tenere più client
in comunicazione tra loro. E' stato quindi valutato il framework \textit{Akka Remote} in quanto soddisfa a pieno le esigenze
di reattività, di affidabilità, robustezza e disponibilità. Grazie alle caratteristiche sopracitate abbiamo ottenuto un
sistema di gioco semplice ma affidabile. I vari client hanno quindi un canale personale con il server che può così gestire
i vari giocatori ed eventualmente gestire anche le disconnessioni, in più garantisce una certa sincronia utile per gestire una
partita di questo gioco.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{fig/GameCS.png}
\caption{Vista sul server durante una partita}\label{fig:1}
\end{figure}
\end{itemize}